<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://help-next.workstaff.app/fr/blog</id>
    <title>Workstaff Blog</title>
    <updated>2022-11-22T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://help-next.workstaff.app/fr/blog"/>
    <subtitle>Workstaff Blog</subtitle>
    <icon>https://help-next.workstaff.app/fr/img/icon.svg</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[8 venues in Montreal for a memorable corporate event!]]></title>
        <id>8-venues-in-montreal-for-corporate-events</id>
        <link href="https://help-next.workstaff.app/fr/blog/8-venues-in-montreal-for-corporate-events"/>
        <updated>2022-11-22T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Le moment tant attendu est enfin arrivé : les temps plus froids, l’odeur de sapin dans toute la maison et les chocolats chauds sous les couvertures. Eh oui, l’hiver est à nos portes et c’est aussi le temps des fameux partys de Noël.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Le moment tant attendu est enfin arrivé : les temps plus froids, l’odeur de sapin dans toute la maison et les chocolats chauds sous les couvertures. Eh oui, l’hiver est à nos portes et c’est aussi le temps des fameux partys de Noël.</p><p>Bien que ces célébrations soient synonymes de plaisir et de rassemblement, leur organisation n’est pas toujours simple et peut devenir un vrai casse-tête!</p><p>Nous avons donc pensé à toi, toi qui dois organiser LE party de l’année!
Nous avons voulu te simplifier la vie en te proposant 8 endroits incontournables pour un party de bureau ou de famille des plus réussis!</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="1-crew-collective-café">1. Crew Collective Café<a class="hash-link" href="#1-crew-collective-café" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>En plus de posséder un magnifique décor, le Crew Collective Café propose un espace unique pour tes événements corporatifs. C’est l’endroit parfait pour admirer une architecture historique dans une ambiance des plus festives.</p><p><strong>Adresse</strong> : 360 rue Saint-Jacques, Montréal<br>
<a href="https://www.crewcollectivecafe.com/espace-a-louer-rentable-spaces" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>En savoir plus</strong></a></p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="2-le-livrart">2. Le Livrart<a class="hash-link" href="#2-le-livrart" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Le Livrart est un organisme à but non lucratif situé dans un ancien presbytère du Plateau-Mont-Royal. Ce centre d’art multidisciplinaire possède plusieurs salles qui peuvent accueillir tes événements de tous types pour permettre à tes invités de s’éclater comme jamais!</p><p><strong>Adresse</strong> : 3980 rue Saint-Denis, Montréal<br>
<a href="https://lelivart.com/salle/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>En savoir plus</strong></a></p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="3-café-constance">3. Café Constance<a class="hash-link" href="#3-café-constance" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Situé dans le Quartier des Spectacles de Montréal, le Café Constance est en plein cœur de l’action. Le café t’accueille pour tes événements, tes 5-7 ou toutes autres occasions, le tout dans un décor qui rappelle les Grands Ballets Canadiens.</p><p><strong>Adresse</strong> : 1436 rue Balmoral, Montréal<br>
<a href="https://www.instagram.com/cafeconstance/?utm_medium=copy_link" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>En savoir plus</strong></a></p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4-musée-mccord">4. Musée McCord<a class="hash-link" href="#4-musée-mccord" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>L’incontournable Musée McCord propose aussi la possibilité de réserver un espace pour tes événements privés. Situé au Centre-Ville de Montréal, l’endroit peut accueillir jusqu’à 300 invités. L’architecture ajoute définitivement un côté glamour à ton party!</p><p><strong>Adresse</strong> : 90 rue Sherbrooke Ouest, Montréal<br>
<a href="https://www.musee-mccord-stewart.ca/fr/location-de-salles/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>En savoir plus</strong></a></p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="5-cirque-éloize">5. Cirque Éloize<a class="hash-link" href="#5-cirque-éloize" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Situé dans l’ancienne Gare Dalhousie, le Cirque Éloize prend place dans un bâtiment historique du Vieux-Montréal. Leurs studios de création sont parfaits pour tous types d’événements et ils sont prêts à t’accueillir en grand!</p><p><strong>Adresse</strong> : 417 rue Berri, Montréal<br>
<a href="https://www.eloize-events.com/nosstudios/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>En savoir plus</strong></a></p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="6-musée-des-beaux-arts-de-montréal">6. Musée des Beaux-Arts de Montréal<a class="hash-link" href="#6-musée-des-beaux-arts-de-montréal" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Évidemment, qui ne connaît pas le Musée des Beaux-Arts de Montréal? Mais savais-tu qu’ils offraient aussi la possibilité de réserver un espace privé dans ce majestueux décor? Petit plus, tous les invités ont aussi la chance d’admirer les œuvres de la collection!</p><p><strong>Adresse</strong> : 1380 rue Sherbrooke, Montréal<br>
<a href="https://www.mbam.qc.ca/fr/le-musee/louez-une-salle/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>En savoir plus</strong></a></p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="7-le-windsor">7. Le Windsor<a class="hash-link" href="#7-le-windsor" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Le Windsor te propose de magnifiques salles dont le décor est influencé par le style Victorien et de la Renaissance française. Quoi de mieux pour une fête élégante et raffinée qu’une salle de bal?</p><p><strong>Adresse</strong> : 1170 rue Peel, Montréal<br>
<a href="https://lewindsormontreal.com/fr" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>En savoir plus</strong></a></p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="8-centre-des-sciences-de-montréal">8. Centre des sciences de Montréal<a class="hash-link" href="#8-centre-des-sciences-de-montréal" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Les salles du Centre des sciences de Montréal, avec leurs larges baies vitrées et leurs terrasses, offrent une vue panoramique époustouflante sur la ville et sur le fleuve. C’est définitivement l’endroit pour tes prochains partys!</p><p><strong>Adresse</strong> : 2 rue de la Commune Ouest, Montréal<br>
<a href="https://www.vieuxportdemontreal.com/salles-a-louer" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>En savoir plus</strong></a></p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="quelques-traiteurs">Quelques traiteurs<a class="hash-link" href="#quelques-traiteurs" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Certaines de ces salles te permettent aussi de faire appel au traiteur de ton choix. En voici quelques-uns que nous te suggérons dans la région de Montréal!</p><ul><li><a href="https://www.oliveorange.ca/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Olive Orange</strong></a>                                                                                                                 </li><li><a href="https://robert-alexis.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Robert Alexis</strong></a></li><li><a href="https://www.bernard-et-fils-traiteur.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Bernard et fils</strong></a></li><li><a href="https://julien-leblanc.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Julien Leblanc</strong></a></li><li><a href="https://www.societetraiteur.com/?lang=fr" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Société Traiteur</strong></a></li><li><a href="https://www.brera.ca/acceuil/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Traiteur Brera</strong></a></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Marilou Prégent-Beaudoin</name>
        </author>
        <category label="nouvelles" term="nouvelles"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Des emplois flexibles et bien rémunérés à Montréal]]></title>
        <id>high-paying-flexible-jobs-in-montreal</id>
        <link href="https://help-next.workstaff.app/fr/blog/high-paying-flexible-jobs-in-montreal"/>
        <updated>2022-10-24T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Constamment à la recherche de nouveaux talents dotés de différents niveaux d’expérience, les agences de personnel sont un bassin d’opportunités pour toute personne désirant bénéficier de davantage d’autonomie et d’une variété d’offres de travail à court terme.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Constamment à la recherche de nouveaux talents dotés de différents niveaux d’expérience, les agences de personnel sont un bassin d’opportunités pour toute personne désirant bénéficier de davantage d’autonomie et d’une variété d’offres de travail à court terme.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="les-agences-de-personnels-offrent-des-emplois-flexibles-et-bien-rémunérés">Les agences de personnels offrent des emplois flexibles et bien rémunérés<a class="hash-link" href="#les-agences-de-personnels-offrent-des-emplois-flexibles-et-bien-rémunérés" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Si vous en avez assez de travailler au salaire minimum, même s'il ne cesse d'augmenter, mais jamais assez pour contrer l'inflation qui a atteint des niveaux insoutenables ces derniers mois, rassurez-vous&nbsp;: il existe d'autres opportunités !</p><p>Que vous soyez étudiant(e) ou en quête d’horaires flexibles et d’une bonne rémunération, les agences de staffing proposent une multitude d’emplois dans différents secteurs tels que l’événementiel, la sécurité, les services d’installation, les agences de marketing, les événements sportifs, et bien plus encore !</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="le-tournant-vers-le-travail-à-la-demande">Le tournant vers le travail à la demande<a class="hash-link" href="#le-tournant-vers-le-travail-à-la-demande" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Au cours des quelques années précédant la pandémie, <a href="https://help.workstaff.app/fr/blog/the-gigification-of-work/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>l’économie à la demande</strong></a> a rassemblé un grand nombre d’adeptes du travail à la demande et à court terme, pour la flexibilité et l’autonomie dont ils peuvent profiter. En 2018, les travailleurs pratiquant une forme de travail à la demande représentaient <a href="https://www.gallup.com/workplace/240929/workplace-leaders-learn-real-gig-economy.aspx" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>36% de la population active</strong></a> aux États-Unis. La pandémie a considérablement accéléré cette tendance et la main d'œuvre à la demande a connu <a href="https://www.forbes.com/sites/serenitygibbons/2022/07/21/3-reasons-businesses-are-tapping-into-the-gig-economy/?sh=1b17902a101c" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>une hausse de 30%</strong></a>.</p><p>Opter pour le travail à la demande est aujourd’hui monnaie courante et le fait de recourir à une agence de personnel permet de profiter d’un flux constant d’offres de travail temporaire toutes aussi variées les unes que les autres.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="le-grand-retour-des-événements">Le grand retour des événements<a class="hash-link" href="#le-grand-retour-des-événements" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Avec la fin des restrictions liée à la Covid-19, les festivals, les concerts, les mariages, les conventions et les conférences sont de nouveau en action. Les producteurs d'événements, petits et grands, font souvent appel à des agences de recrutement qui disposent d'un vivier de candidats à temps partiel qu'ils rémunèrent généralement bien. </p><p>Qu'il s'agisse de fournir des serveurs aux traiteurs ou du personnel de promotion pour distribuer des prospectus, les travailleurs peuvent choisir leur emploi, le lieu et les dates qu'ils souhaitent, ce qui leur offre une grande liberté et la rémunération varie le plus souvent entre 18 et 30 dollars de l'heure.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="quelques-agences-de-staffing-à-montréal">Quelques agences de staffing à Montréal<a class="hash-link" href="#quelques-agences-de-staffing-à-montréal" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Si vous êtes intéressé par des horaires flexibles, un bon salaire et avez envie de participer à certains des événements les plus excitants de Montréal, allez jeter un œil à certaines de ces agences&nbsp;:</p><ul><li><a href="https://staffpersonnel.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Staff personnel</strong></a></li><li><a href="http://www.promostaff.ca" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>PromoStaff</strong></a></li><li><a href="https://www.cheersevenements.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Cheers Événements</strong></a></li><li><a href="mailto:recrutement@maltservices.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Malt Services</strong></a></li><li><a href="https://sacreesoiree.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Sacrée Soirée</strong></a></li><li><a href="https://www.vsevents.ca/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>VS Event Staffing</strong></a></li><li><a href="https://www.staffrenter.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Staff Renter</strong></a></li><li><a href="https://agenceavotreservice.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>À Votre Service</strong></a></li><li><a href="http://gravotreservice.com/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>G&amp;R À Votre Service</strong></a></li><li><a href="http://www.garconsvp.com" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Garcon S.V.P</strong></a></li><li><a href="https://www.eventlaborworks.com/fr/accueil/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Event Labor Works</strong></a></li><li><a href="http://danslafoule.ca/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Dans La Foule</strong></a></li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>Pascal Dauchez</name>
        </author>
        <category label="industrie" term="industrie"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Les avantages d'une appli de pointage]]></title>
        <id>the-benefits-of-a-time-clock-app</id>
        <link href="https://help-next.workstaff.app/fr/blog/the-benefits-of-a-time-clock-app"/>
        <updated>2022-10-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La gestion des heures de travail de la main-d’œuvre est une tâche essentielle qui se veut simple et efficace. En réalité, elle s’avère souvent fastidieuse et engendre ironiquement une perte de temps incalculable. L’utilisation d’un système de pointage présente une myriade d’avantages pour les employeurs tout comme pour leur personnel.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>La gestion des heures de travail de la main-d’œuvre est une tâche essentielle qui se veut simple et efficace. En réalité, elle s’avère souvent fastidieuse et engendre ironiquement une perte de temps incalculable. L’utilisation d’un système de pointage présente une myriade d’avantages pour les employeurs tout comme pour leur personnel.</p><p>Voici les raisons clés pour lesquelles vous devriez opter pour une bonne application de pointage des heures.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="un-pointage-des-heures-précis">Un pointage des heures précis<a class="hash-link" href="#un-pointage-des-heures-précis" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>La simplification du suivi du temps constitue l’un des principaux avantages d’une application de pointage. Elle permet d’enregistrer le temps de travail du personnel avec précision et de réduire les chances de vol de temps au travail.
Le nombre de tâches manuelles liées au suivi des heures (exportation des données, feuilles de données, etc.) et la marge d’erreur liée à ces tâches sont pratiquement éliminés.</p><p>La tâche des employés est elle aussi simplifiée puisqu’elle ne requiert aucun suivi manuel de leur part. Une application de pointage des heures permet aussi de faire office de preuve de présence sur le lieu de travail pendant les quarts prévus. La direction peut ainsi facilement et précisément suivre les retards et les absences des employés.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="responsabilisation-des-employés">Responsabilisation des employés<a class="hash-link" href="#responsabilisation-des-employés" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>À l’heure où la technologie facilite un nombre grandissant de tâches quotidiennes, l’adoption d’un système de pointage efficace représente un gain de temps considérable pour les employés. Elle permet aussi de les encourager à prendre la responsabilité des activités liées à leur temps.</p><p>La formation et la responsabilisation du personnel à la saisie de ses propres heures permettent à l’entreprise de se soulager de certaines tâches et d’inciter les employés à prendre conscience du lien direct entre la bonne gestion du temps et la rémunération exacte.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="simplification-du-processus-de-paie">Simplification du processus de paie<a class="hash-link" href="#simplification-du-processus-de-paie" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Nous le savons tous, le traitement de paie peut être un processus lent et fastidieux et peut facilement conduire à des erreurs. Une bonne appli de pointage permet de suivre les heures de travail des employés (ées) avec précision et garantit que le salaire versé aux employés correspond avec exactitude au montant qui leur est dû.</p><p>Utiliser un système de pointage représente un atout considérable qui garantit un énorme gain de temps et une diminution tout aussi importante du risque d’erreur lors du traitement de la paie. Une telle précision contribue à favoriser la confiance entre la direction et les employés.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="faciliter-le-travail-des-gestionnaires">Faciliter le travail des gestionnaires<a class="hash-link" href="#faciliter-le-travail-des-gestionnaires" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Les modalités de travail sont en constante évolution et ont connu une réelle transformation pendant la pandémie avec l’adoption massive du télétravail et du travail hybride. Bien qu’elles offrent davantage de confort et de flexibilité aux travailleurs, elles suscitent aussi des difficultés pour les employeurs lorsqu’il s’agit de faire le suivi du temps de leur personnel. Il en est de même pour les entreprises dont les activités sont menées dans des lieux différents.</p><p>Une application de pointage permet de tenir le personnel informé de son emploi du temps et d’assurer le suivi des heures dans plusieurs endroits et de rendre ces données accessibles aux gestionnaires, peu importe où ils/elles se trouvent.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="en-bref">En bref<a class="hash-link" href="#en-bref" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Un bon système de pointeuse vous permet de faire bien plus que le simple suivi du temps de vos employés ; il peut aussi garantir la précision de la rémunération, et être un atout considérable pour les entreprises qui souhaitent améliorer leur productivité et gagner du temps.</p><p>Parmi ses nombreuses fonctionnalités, Workstaff est doté d’une appli mobile permettant aux employés de pointer leurs heures du bout de leurs doigts, et ce, en quelques secondes. La plateforme vous permet de faire le suivi des heures de vos travailleurs en temps réel, rappelle à votre personnel de soumettre ses feuilles de temps et permet même aux travailleurs autonomes de vous envoyer leurs factures à partir des heures approuvées.</p><p><a href="https://workstaff.app/fr/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Visitez notre site web</strong></a> pour en savoir plus sur Workstaff et les fonctionnalités dont vous pouvez bénéficier pour faciliter vos opérations.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mathieu Rochette</name>
        </author>
        <category label="gestion de temps" term="gestion de temps"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Comment surmonter la pénurie de main d'œuvre ?]]></title>
        <id>how-to-ovecome-the-labour-shortage</id>
        <link href="https://help-next.workstaff.app/fr/blog/how-to-ovecome-the-labour-shortage"/>
        <updated>2022-09-14T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Suite à deux années statiques pour certains et mouvementées pour d’autres, d’innombrables personnes ont remis leurs priorités et leurs conditions de travail en question durant la pandémie. Salaires trop faibles, modalités de travail inflexibles, manque de possibilités d’avancement, emplois qui ne reflètent pas les valeurs des travailleurs, risques trop élevés liés à la santé, etc. Les raisons qui ont poussé des millions d’employés à quitter leur emploi sont aussi variées qu’elles sont valables.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Suite à deux années statiques pour certains et mouvementées pour d’autres, d’innombrables personnes ont remis leurs priorités et leurs conditions de travail en question durant la pandémie. Salaires trop faibles, modalités de travail inflexibles, manque de possibilités d’avancement, emplois qui ne reflètent pas les valeurs des travailleurs, risques trop élevés liés à la santé, etc. Les raisons qui ont poussé des millions d’employés à quitter leur emploi sont aussi variées qu’elles sont valables.</p><p>Ce mouvement de masse qui s’étend désormais sur plusieurs pays a tout d’abord été marquant aux États-Unis en 2021, où 24 millions de travailleurs ont démissionné entre avril et septembre. On appelle ce courant “La Grande Démission”. Le marché du travail est plus favorable aux employés qu’aux employeurs et fait en sorte qu’il est moins décourageant qu’auparavant de quitter un emploi et d’en trouver un nouveau. Selon <a href="https://www.statcan.gc.ca/fr/sujets-debut/travail_/tendances-penurie-main-oeuvre-canada" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>une étude menée par Statistiques Canada</strong></a> sur les tendances relatives à la pénurie de main-d’œuvre, le ratio chômeurs-postes vacants au Canada «est historiquement bas» et est passé de 3,2 à 1,4 entre le premier trimestre de 2021 et le premier trimestre de 2022.</p><p>Un contexte avantageant principalement les employés présente aussi de nombreux défis pour les employeurs qui doivent simultanément développer des stratégies pour retenir leur personnel et être attractifs sur le marché du travail.</p><p>En tant qu’employeur, quelle est la marche à suivre pour faire face à une période de forte démission ?</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="proposer-des-modalités-de-travail-souples">Proposer des modalités de travail souples<a class="hash-link" href="#proposer-des-modalités-de-travail-souples" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>La pandémie a été marquée par l’adoption massive du télétravail qui est devenu monnaie courante. Au lendemain des mesures sanitaires strictes, les préférences en matière de modes de travail diffèrent. Des employés quittent leur emploi parce que le télétravail leur est imposé et d’autres puisqu'ils ont l’obligation d’être présents sur leur lieu de travail.</p><p>Aujourd’hui, il est primordial pour les employeurs de faire preuve d’adaptabilité et de proposer des modalités de travail souples. Qu’il s’agisse de travail hybride ou à distance, d’horaires variables ou de semaines de travail comprimées, les employeurs ont de plus grandes chances de retenir et motiver leurs travailleurs et d’en attirer de nouveaux s’ils se montrent flexibles.</p><p>De plus, dans un contexte où la propagation du COVID-19 est encore d’actualité, offrir ces possibilités aux employés permet aux personnes qui risquent des complications d’avoir accès à des conditions de travail plus sûres.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="offrir-des-salaires-et-des-avantages-sociaux-concurrentiels">Offrir des salaires et des avantages sociaux concurrentiels<a class="hash-link" href="#offrir-des-salaires-et-des-avantages-sociaux-concurrentiels" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Afin d’être concurrentiel, il est important que les salaires et les avantages sociaux offerts par une entreprise la démarquent et répondent aux attentes des employés. Ces éléments doivent être considérés comme un investissement pour attirer et retenir des travailleurs qualifiés qui joueront un rôle clé dans la croissance d’une organisation. Selon <a href="https://www.bdc.ca/fr/a-propos/analyses-recherche/penurie-main-doeuvre" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>une étude menée par BDC</strong></a> sur l’adaptation à la pénurie d’embauche en septembre 2021, 41 % des employés qui envisageaient de quitter leur emploi au moment de l’étude souhaitaient des salaires plus élevés, et 21 % désiraient plus d’avantages sociaux.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="investir-dans-le-développement-professionnel-de-ses-employés">Investir dans le développement professionnel de ses employés<a class="hash-link" href="#investir-dans-le-développement-professionnel-de-ses-employés" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>En 2022, trouver des employés avec les compétences recherchées s’avère particulièrement laborieux. Pour pallier ce problème, les entreprises peuvent se tourner vers leur personnel existant en leur offrant des formations internes pour améliorer leurs compétences. Cette stratégie s’avère efficace pour maximiser le potentiel des employés et les encourager à développer des compétences qui leur permettront d’évoluer au sein de l’organisation.</p><p>Les employés ne sont pas toujours conscients des possibilités de formations qui se présentent à eux dans une compagnie, leur communiquer les perspectives qui s’offrent à eux est donc essentiel. Les entreprises doivent aussi créer des possibilités d’avancement professionnel régulières correspondant à l’évolution des compétences de leur personnel. Investir dans la croissance des employés est une stratégie clé pour favoriser la rétention de talents.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="veiller-à-ce-que-les-employés-se-sentent-appréciés-et-valorisés">Veiller à ce que les employés se sentent appréciés et valorisés<a class="hash-link" href="#veiller-à-ce-que-les-employés-se-sentent-appréciés-et-valorisés" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Le bonheur des individus au sein d’une organisation est directement lié à des taux de rétention plus élevés, les travailleurs étant alors moins susceptibles de s’absenter ou de démissionner. En tant qu’employeur ou gestionnaire, il est important de veiller à célébrer les accomplissements individuels et collectifs de leur personnel. L’employeur doit aussi s’assurer de récompenser les comportements encouragés dans le cadre de la culture de l’entreprise.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="en-bref">En bref<a class="hash-link" href="#en-bref" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Être attractif sur le marché du travail en offrant des salaires et des avantages sociaux compétitifs peuvent définitivement permettre à un employeur d’attirer des employés potentiels. Cependant, le personnel actuel d’une entreprise doit être l’objet d’efforts importants afin de favoriser la rétention de talents dans le contexte de « Grande Démission ». Les employés souhaitent avant tout être écoutés, valorisés et veulent savoir qu’ils peuvent évoluer au sein de leur organisation. Les employeurs doivent mettre en place des stratégies élaborées et intelligentes visant à la satisfaction et la fidélisation du personnel.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mathieu Rochette</name>
        </author>
        <category label="industrie" term="industrie"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[L'évolution fulgurante de l'économie à la demande]]></title>
        <id>the-gigification-of-work</id>
        <link href="https://help-next.workstaff.app/fr/blog/the-gigification-of-work"/>
        <updated>2022-09-02T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[L’économie du travail à la demande n’est plus un phénomène naissant. Véritable reflet d’un changement profond des valeurs à l’échelle mondiale, elle se caractérise par l’utilisation de plateformes numériques permettant aux travailleurs autonomes d’offrir des services à court terme et de communiquer directement avec leurs clients.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>L’économie du travail à la demande n’est plus un phénomène naissant. Véritable reflet d’un changement profond des valeurs à l’échelle mondiale, elle se caractérise par l’utilisation de plateformes numériques permettant aux travailleurs autonomes d’offrir des services à court terme et de communiquer directement avec leurs clients.</p><p>Ces plateformes représentent aussi un outil avantageux pour les organisations qui souhaitent confier facilement des postes à courte durée à des pigistes.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="un-tournant-vers-lautomatisation">Un tournant vers l’automatisation<a class="hash-link" href="#un-tournant-vers-lautomatisation" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Au cours des dernières années, l’économie à la demande a rassemblé un vaste public désireux de bénéficier de davantage de flexibilité et d’autonomie professionnelle.</p><p>De nombreuses plateformes facilitant cette automatisation de services ont vu le jour et ont rapidement été adoptées. Elles sont dotées d’une infrastructure permettant l’organisation, le suivi et la gestion des tâches ainsi que la communication entre travailleurs et clients à travers des sites web et applications mobiles.</p><p>Un réel engouement s’est développé pour une multitude de plateformes qui rendent possibles la vente de services, la livraison à domicile de produits alimentaires et les moyens de transport.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="lutilisation-accrue-des-nouvelles-technologies-pendant-la-pandémie">L’utilisation accrue des nouvelles technologies pendant la pandémie<a class="hash-link" href="#lutilisation-accrue-des-nouvelles-technologies-pendant-la-pandémie" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Avec la pandémie de COVID-19, un volume important d’entreprises et de travailleurs ont dû s’adapter rapidement à une nouvelle réalité.</p><p>L’adoption massive et soudaine de plateformes qui favorisent la création d’espaces de travail numériques a mis en évidence la capacité d’adaptation et l’efficacité des employés dans le cadre du télétravail, qui est alors devenu une norme.</p><p>Ce contexte a aussi engendré une prise de recul massive et d’importants changements dans le rapport des gens à leur occupation professionnelle. La recherche d’équilibre et de bien-être a amené un grand nombre de personnes à s’éloigner de leurs emplois traditionnels pour se diriger vers davantage d’indépendance et de flexibilité.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="une-tendance-accélérée-après-deux-années-dimmobilité">Une tendance accélérée après deux années d’immobilité<a class="hash-link" href="#une-tendance-accélérée-après-deux-années-dimmobilité" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>À la suite des deux dernières années, l’économie à la demande se voit d’autant plus stimulée par un mouvement de masse vers le travail indépendant perceptible dans des industries variées, et ce, malgré la possibilité d’un retour dans les environnements de travail.</p><p>Comme nous avons pu le constater chez Workstaff, un nombre important de personnes qui utilisent la plateforme sont des travailleurs à la demande et offrent leurs services à une variété d'entreprises telles que les agences de personnel, les événements et festivals, les services de traiteur, les agences de marketing et les événements sportifs.</p><p>Via la plateforme, ces travailleurs peuvent facilement consulter des offres de travail publiées par leur(s) employeur(s) et postuler directement depuis leur téléphone mobile.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="en-bref">En bref<a class="hash-link" href="#en-bref" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>La pandémie a engendré des changements profonds dans le monde du travail. L’utilisation des nouvelles technologies et le choix de conditions de travail plus flexibles sont aujourd'hui courants. De nombreux travailleurs se tournent vers des emplois à la demande pour la souplesse dont ils peuvent bénéficier.</p><p>Si vous avez recours à des travailleurs à la demande, envisagez l’utilisation d’outils technologiques qui ont le potentiel de faciliter l’organisation de vos activités et la communication avec votre personnel temporaire.</p><p><a href="https://workstaff.app/fr/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Apprenez-en plus sur Workstaff et les fonctionnalités dont vous pouvez bénéficier pour faciliter vos activités.</strong></a></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mathieu Rochette</name>
        </author>
        <category label="nouvelles" term="nouvelles"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mise à jour produit - août 2022]]></title>
        <id>product-updates-august-2022</id>
        <link href="https://help-next.workstaff.app/fr/blog/product-updates-august-2022"/>
        <updated>2022-08-11T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Remplacement de personnel, gestion des clients, amélioration de la facturation sur l'application mobile et quelques]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Remplacement de personnel, gestion des clients, amélioration de la facturation sur l'application mobile et quelques
autres améliorations sont au menu de cette mise à jour.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="échanger--remplacer-le-personnel">Échanger / Remplacer le personnel<a class="hash-link" href="#échanger--remplacer-le-personnel" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Auparavant, remplacer une personne affectée sur un horaire était une entreprise plutôt complexe qui nécessitait de nombreuses étapes:</p><ol><li>Annuler la ou les affectations de la personne à remplacer.</li><li>Réserver la nouvelle personne, et éventuellement saisir à nouveau manuellement tous les détails de l'horaire de travail.</li></ol><p>Avec <strong>Remplacer</strong>, cette opération fréquemment nécessaire est désormais un jeu d'enfant!</p><p>Sélectionnez une ou plusieurs réservations d'un seul employé, puis cliquez sur le bouton <strong>Remplacer</strong>:</p><p><img loading="lazy" alt="img.png" src="/fr/assets/images/img-b8d07905759a90c51c1a6036c4edff92.png" width="840" height="460" class="img_ev3q"></p><p>Workstaff va alors lister toutes les personnes de votre équipe qui sont des candidats potentiels pour l'échange:</p><p><img loading="lazy" alt="img_1.png" src="/fr/assets/images/img_1-9f870c1cae4caf4aaead02d1a9464802.png" width="718" height="573" class="img_ev3q"></p><p>Sélectionnez un personnel, confirmez et c'est fait! L'ancienne affectation est annulée et une nouvelle affectation est
créée pour la nouvelle personne, avec exactement le même horaire que la réservation précédente.</p><p>Nous sommes certains que cela fera gagner beaucoup de temps à beaucoup d'entre vous! Essayez-le et dites-nous ce que vous en pensez.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="gestion-des-clients">Gestion des clients<a class="hash-link" href="#gestion-des-clients" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Workstaff vous permet désormais d'associer un <strong>Client</strong> à tout projet. Ceci est utile si vous planifiez votre personnel sur des projets de plusieurs clients.</p><p>Un <strong>Client</strong> peut être spécifié lors de la création d'un projet :</p><p><img loading="lazy" alt="img_2.png" src="/fr/assets/images/img_2-52d9a07158e9c6de0798fa6be78053de.png" width="1414" height="966" class="img_ev3q"></p><p>Le nom du client apparaîtra dans le calendrier:</p><p><img loading="lazy" alt="img_3.png" src="/fr/assets/images/img_3-99aca7994ccbea7d3e9802d2e87f8e2e.png" width="588" height="113" class="img_ev3q"></p><p>La fiche du client peut être trouvée dans la recherche globale:</p><p><img loading="lazy" alt="img_4.png" src="/fr/assets/images/img_4-b3f6aa0ca5678d5145db83dd5e044a5a.png" width="561" height="182" class="img_ev3q"></p><p>Et l'historique des projets pour chaque client peut y être facilement consulté:</p><p><img loading="lazy" alt="img_5.png" src="/fr/assets/images/img_5-41fbba5caf7a7d51c128f3817a6c3b00.png" width="1101" height="645" class="img_ev3q"></p><p>Il s'agit d'une première itération de nos fonctionnalités spécialement conçues pour nos utilisateurs qui planifient leur personnel avec différents
clients. D'autres nouveautés s'en viennent à ce sujet... restez à l'écoute !</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="autres-nouvelles">Autres nouvelles<a class="hash-link" href="#autres-nouvelles" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="centre-daide-de-workstaff">Centre d'aide de Workstaff<a class="hash-link" href="#centre-daide-de-workstaff" title="Lien direct vers le titre">​</a></h3><p>Nous avons récemment lancé le <a href="https://help.workstaff.app/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Centre d'aide</strong></a>,
qui est votre guichet unique pour tout apprendre sur Workstaff.</p><p>La Centre d'aide est structuré en deux zones distinctes : <strong>Pour les gestionnaires</strong> et <strong>Pour les travailleurs</strong>.
Nous allons continuellement affiner cette documentation et y ajouter plus d'infos, alors revenez régulièrement et ajoutez la page à vos favoris pour vous y référer pour toute question sur l'utilisation de Workstaff.</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="factures-visualisez-votre-charge-de-travail">Factures: visualisez votre charge de travail<a class="hash-link" href="#factures-visualisez-votre-charge-de-travail" title="Lien direct vers le titre">​</a></h3><p>La section des factures affiche désormais le nombre de factures en état <strong>À approuver</strong> et <strong>Approuvées</strong> afin que vous puissiez mieux
visualiser votre charge de travail:</p><p><img loading="lazy" alt="img_6.png" src="/fr/assets/images/img_6-9813f8565aa28e8a779fd283ba35632b.png" width="514" height="159" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="le-chat-déquipe-plus-facilement-accessible">Le Chat d'équipe: plus facilement accessible<a class="hash-link" href="#le-chat-déquipe-plus-facilement-accessible" title="Lien direct vers le titre">​</a></h3><p>Nous avons supprimé l'onglet <strong>Équipe</strong> peu utilisé sur l'écran du projet et déplacé le bouton <strong>Chat d'équipe</strong> pour qu'il soit plus accessible
et toujours visible sur l'écran du projet:</p><p><img loading="lazy" alt="img_7.png" src="/fr/assets/images/img_7-47a9fda086f3efa7476df78204601e57.png" width="2576" height="1352" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="appli-mobile-améliorations-à-la-facturation">Appli mobile: améliorations à la facturation<a class="hash-link" href="#appli-mobile-améliorations-à-la-facturation" title="Lien direct vers le titre">​</a></h3><p>L'application mobile pour les travailleurs a été récemment mise à jour avec des améliorations dans la section facturation. Les quarts de travail qui peuvent être
facturés sont maintenant regroupés visuellement par horaire/événement pour qu'il soit plus clair que tous les quarts de travail d'un événement peuvent être facturés en même temps.</p><p>De plus, désormais seulement les quarts de travail pour lesquels une entrée de temps a été approuvée peuvent être facturés.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="pour-la-suite">Pour la suite?<a class="hash-link" href="#pour-la-suite" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Nous travaillons sur de grandes choses pour bientôt:</p><ul><li><strong>Workstaff Connect</strong> : Donnez à vos clients accès à consulter les horaires de vos projets, consulter les rapports et permettez-leur de demander du personnel directement via un portail facile à utiliser.</li><li>Module <strong>Paie</strong> : Des outils pour faciliter le traitement des paies.</li></ul>]]></content>
        <author>
            <name>David Marquis</name>
        </author>
        <category label="nouveautés" term="nouveautés"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Le nouvel essor du secteur événementiel]]></title>
        <id>the-rebirth-of-the-event-industry</id>
        <link href="https://help-next.workstaff.app/fr/blog/the-rebirth-of-the-event-industry"/>
        <updated>2022-07-29T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Si la pandémie a eu des retombées négatives sur le secteur de l’événementiel, elle a aussi été l’occasion de le réinventer.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Si la pandémie a eu des retombées négatives sur le secteur de l’événementiel, elle a aussi été l’occasion de le réinventer.</p><p>Les deux dernières années de pandémie ont été une véritable suite d’incertitudes pour le secteur de l’événementiel. </p><p>À la suite de l’interruption obligatoire de la totalité des activités présentielles après l’annonce du confinement en mars 2020, l’événement est devenu de moins en moins envisageable dans l’esprit des organisateurs et de la population. </p><p>Les entreprises de cette industrie ont connu des pertes financières et salariales considérables et ont dû se résoudre à accepter de faire face à un avenir incertain, et ce pendant une période dont l’étendue était encore inconnue. </p><p>Aujourd’hui, avec l’assouplissement massif des mesures sanitaires, nous assistons à une renaissance de l’événement physique, longuement attendue par une population ayant soif de divertissement, de retrouvailles et de moments mémorables à partager.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="le-basculement-soudain-vers-les-événements-en-ligne">Le basculement soudain vers les événements en ligne<a class="hash-link" href="#le-basculement-soudain-vers-les-événements-en-ligne" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Avec le confinement et les mesures sanitaires, le paysage de l’événementiel a été marqué par la disparition de nombreux acteurs de ce secteur, mais aussi par la résilience et l’inventivité d’organisations qui ont su s’adapter à cette réalité en proposant des rassemblements virtuels.</p><p>L’utilisation accrue d’outils technologiques pendant la pandémie a permis à de nombreuses entreprises de s’adapter et de proposer de nouvelles formules événementielles qui ont été accueillies par un grand nombre de personnes. </p><p>Durant la pandémie, le nombre de participants à des réunions en tous genres a augmenté de 2900%. Les rassemblements en ligne sont alors devenus monnaie courante dans une variété de contextes et à différentes échelles. </p><p>En effet, il est possible d’assister virtuellement à des concerts, des conférences, des événements promotionnels, des congrès, et bien plus encore.</p><p>La pandémie a accéléré l’adoption de la technologie comme outil d’organisation et de communication dans le cadre des événements, mais aussi comme partie intégrante et essentielle de ces manifestations. </p><p>De nombreuses entreprises ont adopté ce mode de fonctionnement à long terme et comptent continuer de proposer des événements virtuels même après l’allègement des contraintes sanitaires liées à la pandémie.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="le-retour-tant-attendu-des-événements-physiques">Le retour tant attendu des événements physiques<a class="hash-link" href="#le-retour-tant-attendu-des-événements-physiques" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Pourtant, selon des études récentes, une proportion importante de personnes préfère tout de même les événements physiques aux événements virtuels pour les échanges, la convivialité et l’expérience humaine qu’ils offrent.</p><p>Cet intérêt est d’autant plus visible avec le retour en force des participants aux rassemblements en présentiel depuis quelques mois. Aujourd’hui, avec le retrait de multiples contraintes sanitaires, le secteur de l’événementiel connaît une tendance positive. </p><p>L’interruption des activités a provoqué une importante quantité de reports d’événements qui peuvent enfin avoir lieu, en plus de ceux qui sont organisés au sortir de ces deux années de restrictions. </p><p>Services de traiteurs, agences de personnel, organisateurs d’événements et autres acteurs gravitant autour de ce secteur doivent désormais répondre à une demande extrêmement élevée et mettre en œuvre des moyens logistiques, organisationnels et technologiques adéquats pour faire face à un tel engouement.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="les-avantages-indiscutables-de-la-technologie">Les avantages indiscutables de la technologie<a class="hash-link" href="#les-avantages-indiscutables-de-la-technologie" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Dans un contexte où il est possible de profiter de plus de liberté que pendant les deux dernières années, la pandémie perdure malgré tout et l’importance des événements hybrides est indiscutable si l’on souhaite se rapprocher de son public.</p><p>L’impact de la pandémie sur le secteur de l’événementiel a favorisé une utilisation croissante d’outils technologiques permettant la numérisation des événements, mais aussi leur organisation et la communication qui en découle.</p><p>Workstaff est une plateforme grandement utilisée dans le secteur de l’événementiel pour les fonctionnalités qu’elle propose et qui facilitent entre autres la gestion d’horaires, la planification de personnel et la communication avec les équipes. </p><p>Vous pouvez rester informé des disponibilités de vos travailleurs, les réserver et publier des offres auxquelles ils peuvent postuler du bout de leurs doigts sur l’appli mobile, grâce à laquelle ils sont toujours joignables au moyen de la messagerie instantanée. </p><p>Ces outils se sont avérés particulièrement avantageux au cours des derniers mois face au raz-de-marée qui a submergé le secteur de l’événementiel. </p><p>Apprenez-en plus sur Workstaff et ses fonctionnalités en visitant notre <a href="https://help.workstaff.app/fr/docs/managers/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Centre d'aide</strong></a>.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mathieu Rochette</name>
        </author>
        <category label="industrie" term="industrie"/>
    </entry>
</feed>