<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>Workstaff - Help Center / Centre d'aide Blog</title>
        <link>https://help.workstaff.app/fr/blog</link>
        <description>Workstaff - Help Center / Centre d'aide Blog</description>
        <lastBuildDate>Mon, 12 Sep 2022 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>fr</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment faire face à la pénurie de main d'œuvre ?]]></title>
            <link>https://help.workstaff.app/fr/blog/comment-faire-face-a-la-penurie-de-main-d-oeuvre</link>
            <guid>comment-faire-face-a-la-penurie-de-main-d-oeuvre</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Suite à deux années statiques pour certains et mouvementées pour d’autres, d’innombrables personnes ont remis leurs priorités et leurs conditions de travail en question durant la pandémie. Salaires trop faibles, modalités de travail inflexibles, manque de possibilités d’avancement, emplois qui ne reflètent pas les valeurs des travailleurs, risques trop élevés liés à la santé, etc. Les raisons qui ont poussé des millions d’employés à quitter leur emploi sont aussi variées qu’elles sont valables.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Suite à deux années statiques pour certains et mouvementées pour d’autres, d’innombrables personnes ont remis leurs priorités et leurs conditions de travail en question durant la pandémie. Salaires trop faibles, modalités de travail inflexibles, manque de possibilités d’avancement, emplois qui ne reflètent pas les valeurs des travailleurs, risques trop élevés liés à la santé, etc. Les raisons qui ont poussé des millions d’employés à quitter leur emploi sont aussi variées qu’elles sont valables.</p><p>Ce mouvement de masse qui s’étend désormais sur plusieurs pays a tout d’abord été marquant aux États-Unis en 2021, où 24 millions de travailleurs ont démissionné entre avril et septembre. On appelle ce courant “La Grande Démission”. Le marché du travail est plus favorable aux employés qu’aux employeurs et fait en sorte qu’il est moins décourageant qu’auparavant de quitter un emploi et d’en trouver un nouveau. Selon <a href="https://www.statcan.gc.ca/fr/sujets-debut/travail_/tendances-penurie-main-oeuvre-canada" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>une étude menée par Statistiques Canada</strong></a> sur les tendances relatives à la pénurie de main-d’œuvre, le ratio chômeurs-postes vacants au Canada «est historiquement bas» et est passé de 3,2 à 1,4 entre le premier trimestre de 2021 et le premier trimestre de 2022.</p><p>Un contexte avantageant principalement les employés présente aussi de nombreux défis pour les employeurs qui doivent simultanément développer des stratégies pour retenir leur personnel et être attractifs sur le marché du travail.</p><p>En tant qu’employeur, quelle est la marche à suivre pour faire face à une période de forte démission ?</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="proposer-des-modalités-de-travail-souples">Proposer des modalités de travail souples<a class="hash-link" href="#proposer-des-modalités-de-travail-souples" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>La pandémie a été marquée par l’adoption massive du télétravail qui est devenu monnaie courante. Au lendemain des mesures sanitaires strictes, les préférences en matière de modes de travail diffèrent. Des employés quittent leur emploi parce que le télétravail leur est imposé et d’autres puisqu'ils ont l’obligation d’être présents sur leur lieu de travail.</p><p>Aujourd’hui, il est primordial pour les employeurs de faire preuve d’adaptabilité et de proposer des modalités de travail souples. Qu’il s’agisse de travail hybride ou à distance, d’horaires variables ou de semaines de travail comprimées, les employeurs ont de plus grandes chances de retenir et motiver leurs travailleurs et d’en attirer de nouveaux s’ils se montrent flexibles.</p><p>De plus, dans un contexte où la propagation du COVID-19 est encore d’actualité, offrir ces possibilités aux employés permet aux personnes qui risquent des complications d’avoir accès à des conditions de travail plus sûres.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="offrir-des-salaires-et-des-avantages-sociaux-concurrentiels">Offrir des salaires et des avantages sociaux concurrentiels<a class="hash-link" href="#offrir-des-salaires-et-des-avantages-sociaux-concurrentiels" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Afin d’être concurrentiel, il est important que les salaires et les avantages sociaux offerts par une entreprise la démarquent et répondent aux attentes des employés. Ces éléments doivent être considérés comme un investissement pour attirer et retenir des travailleurs qualifiés qui joueront un rôle clé dans la croissance d’une organisation. Selon <a href="https://www.bdc.ca/fr/a-propos/analyses-recherche/penurie-main-doeuvre" target="_blank" rel="noopener noreferrer">une étude menée par BDC</a> sur l’adaptation à la pénurie d’embauche, 41 % des employés qui envisageaient de quitter leur emploi au moment de l’étude souhaitaient des salaires plus élevés, et 21 % désiraient plus d’avantages sociaux.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="investir-dans-le-développement-professionnel-de-ses-employés">Investir dans le développement professionnel de ses employés<a class="hash-link" href="#investir-dans-le-développement-professionnel-de-ses-employés" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>En 2022, trouver des employés avec les compétences recherchées s’avère particulièrement laborieux. Pour pallier ce problème, les entreprises peuvent se tourner vers leur personnel existant en leur offrant des formations internes pour améliorer leurs compétences. Cette stratégie s’avère efficace pour maximiser le potentiel des employés et les encourager à développer des compétences qui leur permettront d’évoluer au sein de l’organisation.</p><p>Les employés ne sont pas toujours conscients des possibilités de formations qui se présentent à eux dans une compagnie, leur communiquer les perspectives qui s’offrent à eux est donc essentiel. Les entreprises doivent aussi créer des possibilités d’avancement professionnel régulières correspondant à l’évolution des compétences de leur personnel. Investir dans la croissance des employés est une stratégie clé pour favoriser la rétention de talents.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="veiller-à-ce-que-les-employés-se-sentent-appréciés-et-valorisés">Veiller à ce que les employés se sentent appréciés et valorisés<a class="hash-link" href="#veiller-à-ce-que-les-employés-se-sentent-appréciés-et-valorisés" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Le bonheur des individus au sein d’une organisation est directement lié à des taux de rétention plus élevés, les travailleurs étant alors moins susceptibles de s’absenter ou de démissionner. En tant qu’employeur ou gestionnaire, il est important de veiller à célébrer les accomplissements individuels et collectifs de leur personnel. L’employeur doit aussi s’assurer de récompenser les comportements encouragés dans le cadre de la culture de l’entreprise.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="en-bref">En bref<a class="hash-link" href="#en-bref" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Être attractif sur le marché du travail en offrant des salaires et des avantages sociaux compétitifs peuvent définitivement permettre à un employeur d’attirer des employés potentiels. Cependant, le personnel actuel d’une entreprise doit être l’objet d’efforts importants afin de favoriser la rétention de talents dans le contexte de « Grande Démission ». Les employés souhaitent avant tout être écoutés, valorisés et veulent savoir qu’ils peuvent évoluer au sein de leur organisation. Les employeurs doivent mettre en place des stratégies élaborées et intelligentes visant à la satisfaction et la fidélisation du personnel.</p>]]></content:encoded>
            <category>management</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Workstaff vous aide à gérer du personnel dans des lieux différents]]></title>
            <link>https://help.workstaff.app/fr/blog/workstaff-vous-aide-a-gerer-du-personnel-dans-des-lieux-differents</link>
            <guid>workstaff-vous-aide-a-gerer-du-personnel-dans-des-lieux-differents</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Nombreuses sont les entreprises qui ont dû adopter de nouveaux modes de travail pendant la pandémie. Du jour au lendemain, des millions de travailleurs ont transformé un coin de leur domicile dans le but d’en faire une réplique de leur environnement de travail. La notion de lieu de travail a mué. D’un espace commun et central, il s’est divisé en une multitude d’espaces individuels et dispersés.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Nombreuses sont les entreprises qui ont dû adopter de nouveaux modes de travail pendant la pandémie. Du jour au lendemain, des millions de travailleurs ont transformé un coin de leur domicile dans le but d’en faire une réplique de leur environnement de travail. La notion de lieu de travail a mué. D’un espace commun et central, il s’est divisé en une multitude d’espaces individuels et dispersés. </p><p>Malgré la soudaineté de ce changement, beaucoup ont pris goût à ce nouveau cadre ainsi qu’au confort et à l’intimité qui l’accompagnent. Cette nouvelle configuration a représenté un véritable défi pour les gestionnaires pour qui la distance et la séparation de leurs subordonnés signifiait également repenser leur manière de fonctionner pour gérer des employés et des équipes dans des lieux différents.</p><p>Pourtant, ce mode de fonctionnement s’appliquait déjà dans d’autres industries avant la pandémie. C’est le cas du secteur de l’événementiel. De nombreuses agences de personnel gèrent quotidiennement des armées de travailleurs dispersés sur des sites et des événements différents. Une telle tâche peut se révéler titanesque et requiert une structure d’organisation et de communication solide et précise. Ceci est d’autant plus important avec le retour en force d'innombrables événements suite aux deux années de stagnation qu’a connues ce secteur durant la pandémie de Covid-19.</p><p>La mise en place d’un système et d’une structure de travail centraux est fondamentale pour assurer la gestion efficace de différents sites. Il est primordial de répéter la structure de travail et d’équipe sur tous les sites et de standardiser les moyens de communication, les procédures et les formations.</p><p>Il existe de multiples solutions technologiques qui peuvent vous aider à créer une structure organisationnelle et assurer le bon fonctionnement de vos opérations, la communication et la collaboration entre les membres de votre équipe. Parmi elles, Workstaff s’est avérée être un outil de planification, de gestion et de communication formidablement efficace dans le secteur de l’événementiel, caractérisé par la gestion de personnel dans un nombre plus ou moins important de lieux différents.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="planification-et-gestion-du-personnel">Planification et gestion du personnel<a class="hash-link" href="#planification-et-gestion-du-personnel" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>La gestion d’horaire peut s’avérer laborieuse lorsqu’elle doit être appliquée à plusieurs équipes réparties sur des lieux différents. Un bon système de planification et de gestion du personnel accompagné d’une application mobile est un atout majeur et offre la possibilité de planifier les employés, de faire des changements rapides et de communiquer avec les travailleurs quel que soit l’endroit où ils se trouvent.</p><p>Avec sa plateforme en ligne et son application mobile, Workstaff propose une panoplie de fonctionnalités qui vous permettent de planifier efficacement votre personnel et vos horaires.</p><ul><li><p><strong>Gestion d'horaires</strong>: créez des horaires et des quarts de travail et affectez-y du personnel en quelques clics</p></li><li><p><strong>Publication d’offres de travail</strong>: Affichez facilement des postes auxquels votre personnel peut postuler du bout des doigts depuis l’appli mobile</p></li><li><p><strong>Notifications</strong>: tenez vos travailleurs informés de leurs affectations à des quarts de travail et de toute modification à leur horaire</p></li><li><p><strong>Suivi du temps</strong>: Grâce à l’appli mobile, le personnel peut pointer ses arrivées et départs par géolocalisation ou code QR et soumettre des feuilles de temps en quelques minutes. De votre côté, vous pouvez garder un œil sur le temps de vos employés en temps réel et facilement faire le suivi de leurs feuilles de temps.</p></li></ul><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="communication-centralisée">Communication centralisée<a class="hash-link" href="#communication-centralisée" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Qu’il s’agisse d’employés travaillant à domicile, d’une équipe internationale ou de personnel à la demande, une communication claire et efficace est essentielle à la gestion. Massivement popularisées pendant la pandémie, de nombreuses solutions technologiques facilitent la communication directe entre les membres d’une équipe. Les applications de vidéoconférence et de messagerie d’équipe font aujourd’hui partie intégrante du paysage professionnel d’un grand nombre d’entreprises et sont un outil incontournable pour communiquer avec des équipes complètes, connecter les employés et encourager le dialogue entre eux. Une bonne communication encourage la collaboration et, même à distance, celle-ci peut être stimulée grâce aux bons outils et fonctionnalités.</p><p>Parmi ses nombreuses fonctionnalités, Workstaff est dotée d’un système de messagerie directe permettant aux employeurs de communiquer directement avec leur personnel sans passer par des systèmes de communication externes. Ils peuvent ainsi joindre les employés individuellement ou en équipe et ce peu importe où ils se trouvent grâce à l’application mobile. Un outil de diffusion compris dans la messagerie permet aussi l’envoi massif de messages à l’ensemble du personnel.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="responsabilisation-des-employés">Responsabilisation des employés<a class="hash-link" href="#responsabilisation-des-employés" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Déléguer est une des clés du succès de la gestion de personnel à distance. Après avoir créé une structure de travail et mis en place un système, confier des tâches quotidiennes à son personnel est essentiel au bon fonctionnement des opérations dans des lieux distincts. Déléguer encourage le potentiel des employés permet d’équilibrer les différentes compétences de vos équipes, favorise leur sentiment d’implication dans l’entreprise et leur communique que vous leur faites confiance. Déléguez les tâches de gestion quotidienne à des directeurs adjoints, des superviseurs ou des chefs d’équipe et élargissez le sens des responsabilités de l’ensemble des employés en leur attribuant des tâches correspondant à leurs rôles.</p><p>Workstaff vous permet d’affecter du personnel aux différents quarts qui composent votre horaire de travail et de nommer des chefs d’équipe qui pourront assurer le suivi du temps et le pointage de leur collègues sur les différents sites.</p><p>Apprenez-en plus sur Workstaff en consultant notre <a href="https://help.workstaff.app/fr/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>documentation</strong></a> à propos des différentes fonctionnalités que la plateforme propose.</p>]]></content:encoded>
            <category>management</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'évolution fulgurante de l'économie à la demande]]></title>
            <link>https://help.workstaff.app/fr/blog/évolution-économie-à-la-demande</link>
            <guid>évolution-économie-à-la-demande</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[L’économie du travail à la demande n’est plus un phénomène naissant. Véritable reflet d’un changement profond des valeurs à l’échelle mondiale, elle se caractérise par l’utilisation de plateformes numériques permettant aux travailleurs autonomes d’offrir des services à court terme et de communiquer directement avec leurs clients.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>L’économie du travail à la demande n’est plus un phénomène naissant. Véritable reflet d’un changement profond des valeurs à l’échelle mondiale, elle se caractérise par l’utilisation de plateformes numériques permettant aux travailleurs autonomes d’offrir des services à court terme et de communiquer directement avec leurs clients.</p><p>Ces plateformes représentent aussi un outil avantageux pour les organisations qui souhaitent confier facilement des postes à courte durée à des pigistes.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="un-tournant-vers-lautomatisation">Un tournant vers l’automatisation<a class="hash-link" href="#un-tournant-vers-lautomatisation" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Au cours des dernières années, l’économie à la demande a rassemblé un vaste public désireux de bénéficier de davantage de flexibilité et d’autonomie professionnelle.</p><p>De nombreuses plateformes facilitant cette automatisation de services ont vu le jour et ont rapidement été adoptées. Elles sont dotées d’une infrastructure permettant l’organisation, le suivi et la gestion des tâches ainsi que la communication entre travailleurs et clients à travers des sites web et applications mobiles.</p><p>Un réel engouement s’est développé pour une multitude de plateformes qui rendent possibles la vente de services, la livraison à domicile de produits alimentaires et les moyens de transport.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="lutilisation-accrue-des-nouvelles-technologies-pendant-la-pandémie">L’utilisation accrue des nouvelles technologies pendant la pandémie<a class="hash-link" href="#lutilisation-accrue-des-nouvelles-technologies-pendant-la-pandémie" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Avec la pandémie de COVID-19, un volume important d’entreprises et de travailleurs ont dû s’adapter rapidement à une nouvelle réalité.</p><p>L’adoption massive et soudaine de plateformes qui favorisent la création d’espaces de travail numériques a mis en évidence la capacité d’adaptation et l’efficacité des employés dans le cadre du télétravail, qui est alors devenu une norme.</p><p>Ce contexte a aussi engendré une prise de recul massive et d’importants changements dans le rapport des gens à leur occupation professionnelle. La recherche d’équilibre et de bien-être a amené un grand nombre de personnes à s’éloigner de leurs emplois traditionnels pour se diriger vers davantage d’indépendance et de flexibilité.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="une-tendance-accélérée-après-deux-années-dimmobilité">Une tendance accélérée après deux années d’immobilité<a class="hash-link" href="#une-tendance-accélérée-après-deux-années-dimmobilité" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>À la suite des deux dernières années, l’économie à la demande se voit d’autant plus stimulée par un mouvement de masse vers le travail indépendant perceptible dans des industries variées, et ce, malgré la possibilité d’un retour dans les environnements de travail.</p><p>Comme nous avons pu le constater chez Workstaff, un nombre important de personnes qui utilisent la plateforme sont des travailleurs à la demande et offrent leurs services à une variété d'entreprises telles que les agences de personnel, les événements et festivals, les services de traiteur, les agences de marketing et les événements sportifs.</p><p>Via la plateforme, ces travailleurs peuvent facilement consulter des offres de travail publiées par leur(s) employeur(s) et postuler directement depuis leur téléphone mobile.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="en-bref">En bref<a class="hash-link" href="#en-bref" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>La pandémie a engendré des changements profonds dans le monde du travail. L’utilisation des nouvelles technologies et le choix de conditions de travail plus flexibles sont aujourd'hui courants. De nombreux travailleurs se tournent vers des emplois à la demande pour la souplesse dont ils peuvent bénéficier.</p><p>Si vous avez recours à des travailleurs à la demande, envisagez l’utilisation d’outils technologiques qui ont le potentiel de faciliter l’organisation de vos activités et la communication avec votre personnel temporaire.</p><p><a href="https://workstaff.app/fr/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Apprenez-en plus sur Workstaff et les fonctionnalités dont vous pouvez bénéficier pour faciliter vos activités.</strong></a></p>]]></content:encoded>
            <category>nouvelles</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mise à jour produit - août 2022]]></title>
            <link>https://help.workstaff.app/fr/blog/product-updates-august-2022</link>
            <guid>product-updates-august-2022</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Remplacement de personnel, gestion des clients, amélioration de la facturation sur l'application mobile et quelques]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Remplacement de personnel, gestion des clients, amélioration de la facturation sur l'application mobile et quelques
autres améliorations sont au menu de cette mise à jour.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="échanger--remplacer-le-personnel">Échanger / Remplacer le personnel<a class="hash-link" href="#échanger--remplacer-le-personnel" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Auparavant, remplacer une personne affectée sur un horaire était une entreprise plutôt complexe qui nécessitait de nombreuses étapes:</p><ol><li>Annuler la ou les affectations de la personne à remplacer.</li><li>Réserver la nouvelle personne, et éventuellement saisir à nouveau manuellement tous les détails de l'horaire de travail.</li></ol><p>Avec <strong>Remplacer</strong>, cette opération fréquemment nécessaire est désormais un jeu d'enfant!</p><p>Sélectionnez une ou plusieurs réservations d'un seul employé, puis cliquez sur le bouton <strong>Remplacer</strong>:</p><p><img loading="lazy" alt="img.png" src="/fr/assets/images/img-b8d07905759a90c51c1a6036c4edff92.png" width="840" height="460" class="img_ev3q"></p><p>Workstaff va alors lister toutes les personnes de votre équipe qui sont des candidats potentiels pour l'échange:</p><p><img loading="lazy" alt="img_1.png" src="/fr/assets/images/img_1-9f870c1cae4caf4aaead02d1a9464802.png" width="718" height="573" class="img_ev3q"></p><p>Sélectionnez un personnel, confirmez et c'est fait! L'ancienne affectation est annulée et une nouvelle affectation est
créée pour la nouvelle personne, avec exactement le même horaire que la réservation précédente.</p><p>Nous sommes certains que cela fera gagner beaucoup de temps à beaucoup d'entre vous! Essayez-le et dites-nous ce que vous en pensez.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="gestion-des-clients">Gestion des clients<a class="hash-link" href="#gestion-des-clients" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Workstaff vous permet désormais d'associer un <strong>Client</strong> à tout projet. Ceci est utile si vous planifiez votre personnel sur des projets de plusieurs clients.</p><p>Un <strong>Client</strong> peut être spécifié lors de la création d'un projet :</p><p><img loading="lazy" alt="img_2.png" src="/fr/assets/images/img_2-52d9a07158e9c6de0798fa6be78053de.png" width="1414" height="966" class="img_ev3q"></p><p>Le nom du client apparaîtra dans le calendrier:</p><p><img loading="lazy" alt="img_3.png" src="/fr/assets/images/img_3-99aca7994ccbea7d3e9802d2e87f8e2e.png" width="588" height="113" class="img_ev3q"></p><p>La fiche du client peut être trouvée dans la recherche globale:</p><p><img loading="lazy" alt="img_4.png" src="/fr/assets/images/img_4-b3f6aa0ca5678d5145db83dd5e044a5a.png" width="561" height="182" class="img_ev3q"></p><p>Et l'historique des projets pour chaque client peut y être facilement consulté:</p><p><img loading="lazy" alt="img_5.png" src="/fr/assets/images/img_5-41fbba5caf7a7d51c128f3817a6c3b00.png" width="1101" height="645" class="img_ev3q"></p><p>Il s'agit d'une première itération de nos fonctionnalités spécialement conçues pour nos utilisateurs qui planifient leur personnel avec différents
clients. D'autres nouveautés s'en viennent à ce sujet... restez à l'écoute !</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="autres-nouvelles">Autres nouvelles<a class="hash-link" href="#autres-nouvelles" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="centre-daide-de-workstaff">Centre d'aide de Workstaff<a class="hash-link" href="#centre-daide-de-workstaff" title="Lien direct vers le titre">​</a></h3><p>Nous avons récemment lancé le <a href="https://help.workstaff.app/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Centre d'aide</strong></a>,
qui est votre guichet unique pour tout apprendre sur Workstaff.</p><p>La Centre d'aide est structuré en deux zones distinctes : <strong>Pour les gestionnaires</strong> et <strong>Pour les travailleurs</strong>.
Nous allons continuellement affiner cette documentation et y ajouter plus d'infos, alors revenez régulièrement et ajoutez la page à vos favoris pour vous y référer pour toute question sur l'utilisation de Workstaff.</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="factures-visualisez-votre-charge-de-travail">Factures: visualisez votre charge de travail<a class="hash-link" href="#factures-visualisez-votre-charge-de-travail" title="Lien direct vers le titre">​</a></h3><p>La section des factures affiche désormais le nombre de factures en état <strong>À approuver</strong> et <strong>Approuvées</strong> afin que vous puissiez mieux
visualiser votre charge de travail:</p><p><img loading="lazy" alt="img_6.png" src="/fr/assets/images/img_6-9813f8565aa28e8a779fd283ba35632b.png" width="514" height="159" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="le-chat-déquipe-plus-facilement-accessible">Le Chat d'équipe: plus facilement accessible<a class="hash-link" href="#le-chat-déquipe-plus-facilement-accessible" title="Lien direct vers le titre">​</a></h3><p>Nous avons supprimé l'onglet <strong>Équipe</strong> peu utilisé sur l'écran du projet et déplacé le bouton <strong>Chat d'équipe</strong> pour qu'il soit plus accessible
et toujours visible sur l'écran du projet:</p><p><img loading="lazy" alt="img_7.png" src="/fr/assets/images/img_7-47a9fda086f3efa7476df78204601e57.png" width="2576" height="1352" class="img_ev3q"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="appli-mobile-améliorations-à-la-facturation">Appli mobile: améliorations à la facturation<a class="hash-link" href="#appli-mobile-améliorations-à-la-facturation" title="Lien direct vers le titre">​</a></h3><p>L'application mobile pour les travailleurs a été récemment mise à jour avec des améliorations dans la section facturation. Les quarts de travail qui peuvent être
facturés sont maintenant regroupés visuellement par horaire/événement pour qu'il soit plus clair que tous les quarts de travail d'un événement peuvent être facturés en même temps.</p><p>De plus, désormais seulement les quarts de travail pour lesquels une entrée de temps a été approuvée peuvent être facturés.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="pour-la-suite">Pour la suite?<a class="hash-link" href="#pour-la-suite" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Nous travaillons sur de grandes choses pour bientôt:</p><ul><li><strong>Workstaff Connect</strong> : Donnez à vos clients accès à consulter les horaires de vos projets, consulter les rapports et permettez-leur de demander du personnel directement via un portail facile à utiliser.</li><li>Module <strong>Paie</strong> : Des outils pour faciliter le traitement des paies.</li></ul>]]></content:encoded>
            <category>nouveautés</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La renaissance du secteur événementiel]]></title>
            <link>https://help.workstaff.app/fr/blog/the-rebirth-of-the-event-industry</link>
            <guid>the-rebirth-of-the-event-industry</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Si la pandémie a eu des retombées négatives sur le secteur de l’événementiel, elle a aussi été l’occasion de le réinventer.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Si la pandémie a eu des retombées négatives sur le secteur de l’événementiel, elle a aussi été l’occasion de le réinventer.</p><p>Les deux dernières années de pandémie ont été une véritable suite d’incertitudes pour le secteur de l’événementiel. </p><p>À la suite de l’interruption obligatoire de la totalité des activités présentielles après l’annonce du confinement en mars 2020, l’événement est devenu de moins en moins envisageable dans l’esprit des organisateurs et de la population. </p><p>Les entreprises de cette industrie ont connu des pertes financières et salariales considérables et ont dû se résoudre à accepter de faire face à un avenir incertain, et ce pendant une période dont l’étendue était encore inconnue. </p><p>Aujourd’hui, avec l’assouplissement massif des mesures sanitaires, nous assistons à une renaissance de l’événement physique, longuement attendue par une population ayant soif de divertissement, de retrouvailles et de moments mémorables à partager.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="le-basculement-soudain-vers-les-événements-en-ligne">Le basculement soudain vers les événements en ligne<a class="hash-link" href="#le-basculement-soudain-vers-les-événements-en-ligne" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Avec le confinement et les mesures sanitaires, le paysage de l’événementiel a été marqué par la disparition de nombreux acteurs de ce secteur, mais aussi par la résilience et l’inventivité d’organisations qui ont su s’adapter à cette réalité en proposant des rassemblements virtuels.</p><p>L’utilisation accrue d’outils technologiques pendant la pandémie a permis à de nombreuses entreprises de s’adapter et de proposer de nouvelles formules événementielles qui ont été accueillies par un grand nombre de personnes. </p><p>Durant la pandémie, le nombre de participants à des réunions en tous genres a augmenté de 2900%. Les rassemblements en ligne sont alors devenus monnaie courante dans une variété de contextes et à différentes échelles. </p><p>En effet, il est possible d’assister virtuellement à des concerts, des conférences, des événements promotionnels, des congrès, et bien plus encore.</p><p>La pandémie a accéléré l’adoption de la technologie comme outil d’organisation et de communication dans le cadre des événements, mais aussi comme partie intégrante et essentielle de ces manifestations. </p><p>De nombreuses entreprises ont adopté ce mode de fonctionnement à long terme et comptent continuer de proposer des événements virtuels même après l’allègement des contraintes sanitaires liées à la pandémie.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="le-retour-tant-attendu-des-événements-physiques">Le retour tant attendu des événements physiques<a class="hash-link" href="#le-retour-tant-attendu-des-événements-physiques" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Pourtant, selon des études récentes, une proportion importante de personnes préfère tout de même les événements physiques aux événements virtuels pour les échanges, la convivialité et l’expérience humaine qu’ils offrent.</p><p>Cet intérêt est d’autant plus visible avec le retour en force des participants aux rassemblements en présentiel depuis quelques mois. Aujourd’hui, avec le retrait de multiples contraintes sanitaires, le secteur de l’événementiel connaît une tendance positive. </p><p>L’interruption des activités a provoqué une importante quantité de reports d’événements qui peuvent enfin avoir lieu, en plus de ceux qui sont organisés au sortir de ces deux années de restrictions. </p><p>Services de traiteurs, agences de personnel, organisateurs d’événements et autres acteurs gravitant autour de ce secteur doivent désormais répondre à une demande extrêmement élevée et mettre en œuvre des moyens logistiques, organisationnels et technologiques adéquats pour faire face à un tel engouement.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="les-avantages-indiscutables-de-la-technologie">Les avantages indiscutables de la technologie<a class="hash-link" href="#les-avantages-indiscutables-de-la-technologie" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Dans un contexte où il est possible de profiter de plus de liberté que pendant les deux dernières années, la pandémie perdure malgré tout et l’importance des événements hybrides est indiscutable si l’on souhaite se rapprocher de son public.</p><p>L’impact de la pandémie sur le secteur de l’événementiel a favorisé une utilisation croissante d’outils technologiques permettant la numérisation des événements, mais aussi leur organisation et la communication qui en découle.</p><p>Workstaff est une plateforme grandement utilisée dans le secteur de l’événementiel pour les fonctionnalités qu’elle propose et qui facilitent entre autres la gestion d’horaires, la planification de personnel et la communication avec les équipes. </p><p>Vous pouvez rester informé des disponibilités de vos travailleurs, les réserver et publier des offres auxquelles ils peuvent postuler du bout de leurs doigts sur l’appli mobile, grâce à laquelle ils sont toujours joignables au moyen de la messagerie instantanée. </p><p>Ces outils se sont avérés particulièrement avantageux au cours des derniers mois face au raz-de-marée qui a submergé le secteur de l’événementiel. </p><p>Apprenez-en plus sur Workstaff et ses fonctionnalités en visitant notre <a href="https://help.workstaff.app/fr/docs/managers/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Centre d'aide</strong></a>.</p>]]></content:encoded>
            <category>nouvelles</category>
        </item>
    </channel>
</rss>