<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>Workstaff - Help Center / Centre d'aide Blog</title>
        <link>https://help.workstaff.app/fr/blog</link>
        <description>Workstaff - Help Center / Centre d'aide Blog</description>
        <lastBuildDate>Thu, 11 Aug 2022 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>fr</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Mise à jour produit - août 2022]]></title>
            <link>https://help.workstaff.app/fr/blog/product-updates-august-2022</link>
            <guid>product-updates-august-2022</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Remplacement de personnel, gestion des clients, amélioration de la facturation sur l'application mobile et quelques]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Remplacement de personnel, gestion des clients, amélioration de la facturation sur l'application mobile et quelques
autres améliorations sont au menu de cette mise à jour.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="échanger--remplacer-le-personnel">Échanger / Remplacer le personnel<a class="hash-link" href="#échanger--remplacer-le-personnel" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Auparavant, remplacer une personne affectée sur un horaire était une entreprise plutôt complexe qui nécessitait de nombreuses étapes:</p><ol><li>Annuler la ou les affectations de la personne à remplacer.</li><li>Réserver la nouvelle personne, et éventuellement saisir à nouveau manuellement tous les détails de l'horaire de travail.</li></ol><p>Avec <strong>Remplacer</strong>, cette opération fréquemment nécessaire est désormais un jeu d'enfant!</p><p>Sélectionnez une ou plusieurs réservations d'un seul employé, puis cliquez sur le bouton <strong>Remplacer</strong>:</p><p><img loading="lazy" alt="img.png" src="/fr/assets/images/img-b8d07905759a90c51c1a6036c4edff92.png" width="840" height="460" class="img_E7b_"></p><p>Workstaff va alors lister toutes les personnes de votre équipe qui sont des candidats potentiels pour l'échange:</p><p><img loading="lazy" alt="img_1.png" src="/fr/assets/images/img_1-9f870c1cae4caf4aaead02d1a9464802.png" width="718" height="573" class="img_E7b_"></p><p>Sélectionnez un personnel, confirmez et c'est fait! L'ancienne affectation est annulée et une nouvelle affectation est
créée pour la nouvelle personne, avec exactement le même horaire que la réservation précédente.</p><p>Nous sommes certains que cela fera gagner beaucoup de temps à beaucoup d'entre vous! Essayez-le et dites-nous ce que vous en pensez.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="gestion-des-clients">Gestion des clients<a class="hash-link" href="#gestion-des-clients" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Workstaff vous permet désormais d'associer un <strong>Client</strong> à tout projet. Ceci est utile si vous planifiez votre personnel sur des projets de plusieurs clients.</p><p>Un <strong>Client</strong> peut être spécifié lors de la création d'un projet :</p><p><img loading="lazy" alt="img_2.png" src="/fr/assets/images/img_2-52d9a07158e9c6de0798fa6be78053de.png" width="1414" height="966" class="img_E7b_"></p><p>Le nom du client apparaîtra dans le calendrier:</p><p><img loading="lazy" alt="img_3.png" src="/fr/assets/images/img_3-99aca7994ccbea7d3e9802d2e87f8e2e.png" width="588" height="113" class="img_E7b_"></p><p>La fiche du client peut être trouvée dans la recherche globale:</p><p><img loading="lazy" alt="img_4.png" src="/fr/assets/images/img_4-b3f6aa0ca5678d5145db83dd5e044a5a.png" width="561" height="182" class="img_E7b_"></p><p>Et l'historique des projets pour chaque client peut y être facilement consulté:</p><p><img loading="lazy" alt="img_5.png" src="/fr/assets/images/img_5-41fbba5caf7a7d51c128f3817a6c3b00.png" width="1101" height="645" class="img_E7b_"></p><p>Il s'agit d'une première itération de nos fonctionnalités spécialement conçues pour nos utilisateurs qui planifient leur personnel avec différents
clients. D'autres nouveautés s'en viennent à ce sujet... restez à l'écoute !</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="autres-nouvelles">Autres nouvelles<a class="hash-link" href="#autres-nouvelles" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="centre-daide-de-workstaff">Centre d'aide de Workstaff<a class="hash-link" href="#centre-daide-de-workstaff" title="Lien direct vers le titre">​</a></h3><p>Nous avons récemment lancé le <a href="https://help.workstaff.app/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Centre d'aide</strong></a>,
qui est votre guichet unique pour tout apprendre sur Workstaff.</p><p>La Centre d'aide est structuré en deux zones distinctes : <strong>Pour les gestionnaires</strong> et <strong>Pour les travailleurs</strong>.
Nous allons continuellement affiner cette documentation et y ajouter plus d'infos, alors revenez régulièrement et ajoutez la page à vos favoris pour vous y référer pour toute question sur l'utilisation de Workstaff.</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="factures-visualisez-votre-charge-de-travail">Factures: visualisez votre charge de travail<a class="hash-link" href="#factures-visualisez-votre-charge-de-travail" title="Lien direct vers le titre">​</a></h3><p>La section des factures affiche désormais le nombre de factures en état <strong>À approuver</strong> et <strong>Approuvées</strong> afin que vous puissiez mieux
visualiser votre charge de travail:</p><p><img loading="lazy" alt="img_6.png" src="/fr/assets/images/img_6-9813f8565aa28e8a779fd283ba35632b.png" width="514" height="159" class="img_E7b_"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="le-chat-déquipe-plus-facilement-accessible">Le Chat d'équipe: plus facilement accessible<a class="hash-link" href="#le-chat-déquipe-plus-facilement-accessible" title="Lien direct vers le titre">​</a></h3><p>Nous avons supprimé l'onglet <strong>Équipe</strong> peu utilisé sur l'écran du projet et déplacé le bouton <strong>Chat d'équipe</strong> pour qu'il soit plus accessible
et toujours visible sur l'écran du projet:</p><p><img loading="lazy" alt="img_7.png" src="/fr/assets/images/img_7-47a9fda086f3efa7476df78204601e57.png" width="2576" height="1352" class="img_E7b_"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="appli-mobile-améliorations-à-la-facturation">Appli mobile: améliorations à la facturation<a class="hash-link" href="#appli-mobile-améliorations-à-la-facturation" title="Lien direct vers le titre">​</a></h3><p>L'application mobile pour les travailleurs a été récemment mise à jour avec des améliorations dans la section facturation. Les quarts de travail qui peuvent être
facturés sont maintenant regroupés visuellement par horaire/événement pour qu'il soit plus clair que tous les quarts de travail d'un événement peuvent être facturés en même temps.</p><p>De plus, désormais seulement les quarts de travail pour lesquels une entrée de temps a été approuvée peuvent être facturés.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="pour-la-suite">Pour la suite?<a class="hash-link" href="#pour-la-suite" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Nous travaillons sur de grandes choses pour bientôt:</p><ul><li><strong>Workstaff Connect</strong> : Donnez à vos clients accès à consulter les horaires de vos projets, consulter les rapports et permettez-leur de demander du personnel directement via un portail facile à utiliser.</li><li>Module <strong>Paie</strong> : Des outils pour faciliter le traitement des paies.</li></ul> ]]></content:encoded>
            <category>nouveautés</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La renaissance du secteur événementiel]]></title>
            <link>https://help.workstaff.app/fr/blog/the-rebirth-of-the-event-industry</link>
            <guid>the-rebirth-of-the-event-industry</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Si la pandémie a eu des retombées négatives sur le secteur de l’événementiel, elle a aussi été l’occasion de le réinventer.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Si la pandémie a eu des retombées négatives sur le secteur de l’événementiel, elle a aussi été l’occasion de le réinventer.</p><p>Les deux dernières années de pandémie ont été une véritable suite d’incertitudes pour le secteur de l’événementiel. </p><p>À la suite de l’interruption obligatoire de la totalité des activités présentielles après l’annonce du confinement en mars 2020, l’événement est devenu de moins en moins envisageable dans l’esprit des organisateurs et de la population. </p><p>Les entreprises de cette industrie ont connu des pertes financières et salariales considérables et ont dû se résoudre à accepter de faire face à un avenir incertain, et ce pendant une période dont l’étendue était encore inconnue. </p><p>Aujourd’hui, avec l’assouplissement massif des mesures sanitaires, nous assistons à une renaissance de l’événement physique, longuement attendue par une population ayant soif de divertissement, de retrouvailles et de moments mémorables à partager.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="le-basculement-soudain-vers-les-événements-en-ligne">Le basculement soudain vers les événements en ligne<a class="hash-link" href="#le-basculement-soudain-vers-les-événements-en-ligne" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Avec le confinement et les mesures sanitaires, le paysage de l’événementiel a été marqué par la disparition de nombreux acteurs de ce secteur, mais aussi par la résilience et l’inventivité d’organisations qui ont su s’adapter à cette réalité en proposant des rassemblements virtuels.</p><p>L’utilisation accrue d’outils technologiques pendant la pandémie a permis à de nombreuses entreprises de s’adapter et de proposer de nouvelles formules événementielles qui ont été accueillies par un grand nombre de personnes. </p><p>Durant la pandémie, le nombre de participants à des réunions en tous genres a augmenté de 2900%. Les rassemblements en ligne sont alors devenus monnaie courante dans une variété de contextes et à différentes échelles. </p><p>En effet, il est possible d’assister virtuellement à des concerts, des conférences, des événements promotionnels, des congrès, et bien plus encore.</p><p>La pandémie a accéléré l’adoption de la technologie comme outil d’organisation et de communication dans le cadre des événements, mais aussi comme partie intégrante et essentielle de ces manifestations. </p><p>De nombreuses entreprises ont adopté ce mode de fonctionnement à long terme et comptent continuer de proposer des événements virtuels même après l’allègement des contraintes sanitaires liées à la pandémie.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="le-retour-tant-attendu-des-événements-physiques">Le retour tant attendu des événements physiques<a class="hash-link" href="#le-retour-tant-attendu-des-événements-physiques" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Pourtant, selon des études récentes, une proportion importante de personnes préfère tout de même les événements physiques aux événements virtuels pour les échanges, la convivialité et l’expérience humaine qu’ils offrent.</p><p>Cet intérêt est d’autant plus visible avec le retour en force des participants aux rassemblements en présentiel depuis quelques mois. Aujourd’hui, avec le retrait de multiples contraintes sanitaires, le secteur de l’événementiel connaît une tendance positive. </p><p>L’interruption des activités a provoqué une importante quantité de reports d’événements qui peuvent enfin avoir lieu, en plus de ceux qui sont organisés au sortir de ces deux années de restrictions. </p><p>Services de traiteurs, agences de personnel, organisateurs d’événements et autres acteurs gravitant autour de ce secteur doivent désormais répondre à une demande extrêmement élevée et mettre en œuvre des moyens logistiques, organisationnels et technologiques adéquats pour faire face à un tel engouement.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="les-avantages-indiscutables-de-la-technologie">Les avantages indiscutables de la technologie<a class="hash-link" href="#les-avantages-indiscutables-de-la-technologie" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Dans un contexte où il est possible de profiter de plus de liberté que pendant les deux dernières années, la pandémie perdure malgré tout et l’importance des événements hybrides est indiscutable si l’on souhaite se rapprocher de son public.</p><p>L’impact de la pandémie sur le secteur de l’événementiel a favorisé une utilisation croissante d’outils technologiques permettant la numérisation des événements, mais aussi leur organisation et la communication qui en découle.</p><p>Workstaff est une plateforme grandement utilisée dans le secteur de l’événementiel pour les fonctionnalités qu’elle propose et qui facilitent entre autres la gestion d’horaires, la planification de personnel et la communication avec les équipes. </p><p>Vous pouvez rester informé des disponibilités de vos travailleurs, les réserver et publier des offres auxquelles ils peuvent postuler du bout de leurs doigts sur l’appli mobile, grâce à laquelle ils sont toujours joignables au moyen de la messagerie instantanée. </p><p>Ces outils se sont avérés particulièrement avantageux au cours des derniers mois face au raz-de-marée qui a submergé le secteur de l’événementiel.</p> ]]></content:encoded>
            <category>news</category>
        </item>
    </channel>
</rss>