<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>Workstaff - Help Center / Centre d'aide Blog</title>
        <link>https://help.workstaff.app/fr/blog</link>
        <description>Workstaff - Help Center / Centre d'aide Blog</description>
        <lastBuildDate>Thu, 11 Aug 2022 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>fr</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Mise à jour produit - août 2022]]></title>
            <link>https://help.workstaff.app/fr/blog/product-updates-august-2022</link>
            <guid>product-updates-august-2022</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Remplacement de personnel, gestion des clients, amélioration de la facturation sur l'application mobile et quelques]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>Remplacement de personnel, gestion des clients, amélioration de la facturation sur l'application mobile et quelques
autres améliorations sont au menu de cette mise à jour.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="échanger--remplacer-le-personnel">Échanger / Remplacer le personnel<a class="hash-link" href="#échanger--remplacer-le-personnel" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Auparavant, remplacer une personne affectée sur un horaire était une entreprise plutôt complexe qui nécessitait de nombreuses étapes:</p><ol><li>Annuler la ou les affectations de la personne à remplacer.</li><li>Réserver la nouvelle personne, et éventuellement saisir à nouveau manuellement tous les détails de l'horaire de travail.</li></ol><p>Avec <strong>Remplacer</strong>, cette opération fréquemment nécessaire est désormais un jeu d'enfant!</p><p>Sélectionnez une ou plusieurs réservations d'un seul employé, puis cliquez sur le bouton <strong>Remplacer</strong>:</p><p><img loading="lazy" alt="img.png" src="/fr/assets/images/img-b8d07905759a90c51c1a6036c4edff92.png" width="840" height="460" class="img_E7b_"></p><p>Workstaff va alors lister toutes les personnes de votre équipe qui sont des candidats potentiels pour l'échange:</p><p><img loading="lazy" alt="img_1.png" src="/fr/assets/images/img_1-9f870c1cae4caf4aaead02d1a9464802.png" width="718" height="573" class="img_E7b_"></p><p>Sélectionnez un personnel, confirmez et c'est fait! L'ancienne affectation est annulée et une nouvelle affectation est
créée pour la nouvelle personne, avec exactement le même horaire que la réservation précédente.</p><p>Nous sommes certains que cela fera gagner beaucoup de temps à beaucoup d'entre vous! Essayez-le et dites-nous ce que vous en pensez.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="gestion-des-clients">Gestion des clients<a class="hash-link" href="#gestion-des-clients" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Workstaff vous permet désormais d'associer un <strong>Client</strong> à tout projet. Ceci est utile si vous planifiez votre personnel sur des projets de plusieurs clients.</p><p>Un <strong>Client</strong> peut être spécifié lors de la création d'un projet :</p><p><img loading="lazy" alt="img_2.png" src="/fr/assets/images/img_2-52d9a07158e9c6de0798fa6be78053de.png" width="1414" height="966" class="img_E7b_"></p><p>Le nom du client apparaîtra dans le calendrier:</p><p><img loading="lazy" alt="img_3.png" src="/fr/assets/images/img_3-99aca7994ccbea7d3e9802d2e87f8e2e.png" width="588" height="113" class="img_E7b_"></p><p>La fiche du client peut être trouvée dans la recherche globale:</p><p><img loading="lazy" alt="img_4.png" src="/fr/assets/images/img_4-b3f6aa0ca5678d5145db83dd5e044a5a.png" width="561" height="182" class="img_E7b_"></p><p>Et l'historique des projets pour chaque client peut y être facilement consulté:</p><p><img loading="lazy" alt="img_5.png" src="/fr/assets/images/img_5-41fbba5caf7a7d51c128f3817a6c3b00.png" width="1101" height="645" class="img_E7b_"></p><p>Il s'agit d'une première itération de nos fonctionnalités spécialement conçues pour nos utilisateurs qui planifient leur personnel avec différents
clients. D'autres nouveautés s'en viennent à ce sujet... restez à l'écoute !</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="autres-nouvelles">Autres nouvelles<a class="hash-link" href="#autres-nouvelles" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="centre-daide-de-workstaff">Centre d'aide de Workstaff<a class="hash-link" href="#centre-daide-de-workstaff" title="Lien direct vers le titre">​</a></h3><p>Nous avons récemment lancé le <a href="https://help.workstaff.app/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Centre d'aide</strong></a>,
qui est votre guichet unique pour tout apprendre sur Workstaff.</p><p>La Centre d'aide est structuré en deux zones distinctes : <strong>Pour les gestionnaires</strong> et <strong>Pour les travailleurs</strong>.
Nous allons continuellement affiner cette documentation et y ajouter plus d'infos, alors revenez régulièrement et ajoutez la page à vos favoris pour vous y référer pour toute question sur l'utilisation de Workstaff.</p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="factures-visualisez-votre-charge-de-travail">Factures: visualisez votre charge de travail<a class="hash-link" href="#factures-visualisez-votre-charge-de-travail" title="Lien direct vers le titre">​</a></h3><p>La section des factures affiche désormais le nombre de factures en état <strong>À approuver</strong> et <strong>Approuvées</strong> afin que vous puissiez mieux
visualiser votre charge de travail:</p><p><img loading="lazy" alt="img_6.png" src="/fr/assets/images/img_6-9813f8565aa28e8a779fd283ba35632b.png" width="514" height="159" class="img_E7b_"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="le-chat-déquipe-plus-facilement-accessible">Le Chat d'équipe: plus facilement accessible<a class="hash-link" href="#le-chat-déquipe-plus-facilement-accessible" title="Lien direct vers le titre">​</a></h3><p>Nous avons supprimé l'onglet <strong>Équipe</strong> peu utilisé sur l'écran du projet et déplacé le bouton <strong>Chat d'équipe</strong> pour qu'il soit plus accessible
et toujours visible sur l'écran du projet:</p><p><img loading="lazy" alt="img_7.png" src="/fr/assets/images/img_7-47a9fda086f3efa7476df78204601e57.png" width="2576" height="1352" class="img_E7b_"></p><h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="appli-mobile-améliorations-à-la-facturation">Appli mobile: améliorations à la facturation<a class="hash-link" href="#appli-mobile-améliorations-à-la-facturation" title="Lien direct vers le titre">​</a></h3><p>L'application mobile pour les travailleurs a été récemment mise à jour avec des améliorations dans la section facturation. Les quarts de travail qui peuvent être
facturés sont maintenant regroupés visuellement par horaire/événement pour qu'il soit plus clair que tous les quarts de travail d'un événement peuvent être facturés en même temps.</p><p>De plus, désormais seulement les quarts de travail pour lesquels une entrée de temps a été approuvée peuvent être facturés.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="pour-la-suite">Pour la suite?<a class="hash-link" href="#pour-la-suite" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>Nous travaillons sur de grandes choses pour bientôt:</p><ul><li><strong>Workstaff Connect</strong> : Donnez à vos clients accès à consulter les horaires de vos projets, consulter les rapports et permettez-leur de demander du personnel directement via un portail facile à utiliser.</li><li>Module <strong>Paie</strong> : Des outils pour faciliter le traitement des paies.</li></ul> ]]></content:encoded>
            <category>nouveautés</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Rebirth of The Event Industry]]></title>
            <link>https://help.workstaff.app/fr/blog/the-rebirth-of-the-event-industry</link>
            <guid>the-rebirth-of-the-event-industry</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[While the pandemic has had a negative impact on the event industry, it has also been an opportunity to reinvent it.]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<p>While the pandemic has had a negative impact on the event industry, it has also been an opportunity to reinvent it.</p><p>The past two years of pandemic have been a time of uncertainty for the event industry. Following the mandatory shutdown of all face-to-face activities after the lockdown announcement in March 2020, the event became less and less conceivable in the minds of organizers and the public. Companies in this industry experienced significant financial and salary losses and had to come to terms with an uncertain future for a period of time that was still unknown. Today, with the massive relaxation of sanitary measures, we are witnessing a renaissance of the physical event, long awaited by a population thirsty for entertainment, reunion and memorable moments to share.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="the-sudden-switch-to-online-events">The Sudden Switch to Online Events<a class="hash-link" href="#the-sudden-switch-to-online-events" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>With the lockdowns and sanitary measures, the event landscape was marked by the disappearance of many players in this sector, but also by the resilience and inventiveness of organizations that were able to adapt to this reality by offering virtual gatherings. The increased use of technological tools during the pandemic allowed many companies to adapt and offer new event formats that were welcomed by a large number of people. Online gatherings have become commonplace in a variety of settings and at different scales. Indeed, it is possible to virtually attend concerts, conferences, promotional events, conventions, and much more. The pandemic has accelerated the adoption of technology as a tool for organizing and communicating at events, but also as an integral and essential part of those events. Many companies have embraced this long-term approach and plan to continue offering virtual events even after the health constraints of the pandemic have been alleviated.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="the-long-awaited-return-of-physical-events">The Long Awaited Return of Physical Events<a class="hash-link" href="#the-long-awaited-return-of-physical-events" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>However, according to recent studies, a large majority of people still prefer physical events to virtual ones for the exchanges, the conviviality and the human experience they offer. This interest is all the more visible with the return in force of participants to face-to-face gatherings in recent months. Today, with the removal of multiple health constraints, the events sector is experiencing a positive trend. The disruption has resulted in a significant amount of rescheduling of events that can finally take place, in addition to those that are being organized after the two years of restrictions. Catering services, staffing agencies, event organizers and other players in this sector must now respond to an extremely high demand and implement adequate logistical, organizational and technological means to cope with such a craze.</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_mojV" id="the-undeniable-advantages-of-technology">The Undeniable Advantages of Technology<a class="hash-link" href="#the-undeniable-advantages-of-technology" title="Lien direct vers le titre">​</a></h2><p>In a context where it is possible to take advantage of more freedom than during the last two years, the pandemic persists despite everything and the importance of hybrid events is indisputable if one wants to get closer to his audience. The impact of the pandemic on the event industry has led to a growing use of technological tools that allow the digitization of events, but also their organization and communication. Workstaff is a platform widely used in the event industry for its functionalities that facilitate, among other things, the management of schedules, the planning of personnel and the communication with the teams. You can stay informed of your workers' availability, book them and publish offers they can apply for at their fingertips on the mobile app, thanks to which they are always reachable through instant messaging. These tools have proven to be particularly beneficial in recent months as the tidal wave of the event industry has overwhelmed.</p> ]]></content:encoded>
            <category>news</category>
        </item>
    </channel>
</rss>